\begin{Soln}{1.1}
 C'est une application directe du cours
\begin{enumerate}
\item $f(x)=4x^2$ > $f'(x) = 8x $
\item $g(x)=5x+6$ > $g'(x) = 5$
\item $h(x)=3x^3 + x^2 + 3$ > $h'(x)=9x^2 + 2x$
\item $i(x)= 2 - 3x $ > $i'(x) = -3 $
\item $j(x)= 7 - \dfrac{1}{x}$ > $j'(x) = \dfrac{1}{x^2}$
\item $k(x) = 2x^2 +3x + 7$ > $k'(x)=4x+3$
\item $l(x)= 5x + 2 - \sqrt{x}$ > $l'(x) = 5 - \dfrac{1}{2\sqrt{x}}$
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.2}
La dérivée est $f'(x)=12x^2-4x-29$. On cherche les solutions en résolvant l'équation associée (voir programme de première). La calculatrice donne $x_1=-1.4$ et $x_2=1.73$. C'est une parabole donc du signe de $-a$ à l'intérieur  des racines, c'est à dire négatif ici. On peut donc déduire le tableau :

\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\tkzTab[lgt=3,espcl=4]
{$x$ /1,
Signe\\ de $f'(x)$ /1.5,
Variations\\ de\\ $f$ /2}
{$-3$, $-1.4$,$1.73$,$4$}%
{, +,0, -, 0,+, }
{-/ , +/ , -/ , +/}
\end{tikzpicture}

\end{center}

La fonction augmente puis elle diminue, le premier extrémum est un maximum et il est atteint pour $x=-1.4$ : on calcule sa valeur $f(1.4)=4 \times 1.4^3 -2\times 1.4^2 - 29 \times 1.4 -2 = 23.7$ \\
La fonction diminue ensuite et réaugmente, le second est un minimum atteint pour $x=1.73$ et on a $f(1.73)=-37.44$


On peut vérifier tous ces résultats via le tracé graphique de la fonction initiale.



\end{Soln}
\begin{Soln}{1.3}
La dérivée est $g'(x)=-4+4$ qui s'annule pour $-4x+4=0 \implies x=1$. Les valeurs négatives sont pour $8x+2<0 \implies x>1$ (attention au changement de signe) et on construit le tableau :

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.99]
\tkzTab[lgt=3,espcl=5]{ $x$/ 1,Signe de $f'(x)$/ 1,Variations de \\$f$ / 2}
{ $-10$ , $1$ ,$10$}
{ ,+,0,-,}
{ -/{\scriptsize $-240$}  , +/$2$  , -/{\scriptsize $-160$} }%


\end{tikzpicture}
\end{center}
La courbe pour vérifier :
\vspace{-0.5cm}

\begin{center}

\begin{tikzpicture}
\tkzInit[xmin=-4,xmax=4,ymin=-15,ymax=10, ystep=5]
\tkzGrid
\tkzDrawX[label={$x$},below=-18pt]
\tkzLabelX
\tkzDrawY[label= {$g(x)$ } ]
\tkzLabelY
\tkzFct[color=red,domain =-10:10,samples=200,line width=0.8pt]{-2*\x*\x+4*\x}
\tkzFct[color=blue,domain =-10:10,samples=200,line width=0.8pt]{-4*\x+4}


\end{tikzpicture}



\end{center}
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.4}
\begin{enumerate}
\item La fonction dérivée est $d'(x)= 36 - 10x$
\item $36-10x = 0 \implies -10x=-36 \implies x=\dfrac{36}{10} = 3.6$. La voiture freine en 3.6s.
\item On calcule $d(3.6)= 36\times 3.6 - 5\times 3.6^2 = 64.8$. La distance nécessaire pour freiner est de \SI{64.8}{\meter} La biche n'est pas épargnée.
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.5}
 Si on doit s'arrêter de chuter à \SI{20}{\meter} du sol, alors il faut une longueur au maximum égale à $140-20=\SI{140}{\meter}$.\\
Le sauteur est en chute libre tant que l'élastique ne se tend pas, donc tant qu'il n'est pas descendu de la longueur de l'élastique : plus ce dernier est grand, plus longtemps il reste en chute libre.\\
La fonction dérivée va permettre de déterminer le temps pour atteindre au maximum \SI{24}{\meter\per\second}\\
La fonction $f$ est une fonction du second degré : $f(t)=5t^2$ donc la dérivée est $f'(t)=10t$.\\
On résout $24=10t$ ce qui donne $t=\SI{2.4}{\second}$ au maximum de chute libre.\\
On utilise la fonction $f$ pour calculer la longueur maximale de l'élastique : $f(2.4)=5\times 2.4^2 \approx 28.8$ Il faut donc choisir au maximum un élastique de \SI{28}{\meter}.
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.6}
\begin{enumerate}
\item C'est la recette totale gagnée par l'entreprise. Si elle est positive, l'entreprise gagne de l'argent.
\item Méthode : Etude graphique de la fonction ou avec la dérivée.
\item Résolution détaillée : La fonction se réécrit : $R(x)=-x^3 +13x^2-7x-165$
\begin{itemize}
\item Détermination de la dérivée : $R'(x)=-3x^2+26x-7$
\item Détermination des racines de $R'$ : $x_1=0.28$ et $x_2=8.39$
\item La dérivée est positive entre les racines car $a<0$
\item La fonction $R$ admet donc un minimum pour $x_1$ et un maximum pour $x_2$ et est croissante entre ces deux valeurs;
\item Calcul de $R(x_1)=-165.96$ et $R(x_2)=100.78$.
\item Il faut donc trouver la valeur intermédiaire telle que $R(x)=0$ pour savoir à partir de combien commence le bénéfice. On peut procéder par balayage ou par lecture graphique. Ici la méthode graphique est quasiment obligatoire pour résoudre cet énoncé. Ici on trouve que $R(x)>0$ sur $[5;11]$
\end{itemize}
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.7}

On peut résoudre graphiquement en traçant la fonction :

\begin{center}

\begin{tikzpicture}[scale=1.1]
\tkzInit[xmin=0,xmax=6,ymin=-20,ymax=20, ystep=5]
\tkzGrid
\tkzDrawX[label={$x$},below=-18pt]
\tkzLabelX
\tkzDrawY[label= {$y$ } ]
\tkzLabelY
\tkzFct[color=blue,domain =0:6,samples=200,line width=0.8pt]{-0.9*\x**3+8*\x**2-24.4*\x+20}
%\tkzFct[color=blue,domain =-10:10,samples=200,line width=0.8pt]{-4*\x+4}


\end{tikzpicture}
\end{center}

En première approche, on observe un ralentissement autour de \SI{-6}{\celsius} mais le graphique ne permet pas de l'affirmer de manière très nette. Il vaut mieux, ici, utiliser l'étude analytique.
\begin{itemize}
\item Détermination de la dérivée : $f'(x)=-2.7x^2+16x-24.4$
\item Résolution de l'équation $f'(x)=0$ pour trouver un éventuel changement de sens de variation:
\begin{itemize}
\item $\Delta = b^2 -4ac = 16^2 -4 \times (-2.7) \times (-24.4) = -7.52$
\item $\Delta <0$ : l'équation n'a pas de solutions, la dérivée n'est jamais nulle
\item La fonction $f$ ne change donc jamais de sens de variation et comme la dérivée n'est jamais nulle, il n'y a pas de point d'inflexion : pas de plateau
\item Signe de $f'(x)$ : toujours le même. $f'(0)=-24.4$ donc $f'(x) <0$ donc la fonction $f$ est toujours décroissante.
\end{itemize}

\item On peut donc répondre à la première partie de la problématique : Cette eau change d'état à une température pas parfaitement constante.
\item Pour la deuxième partie, c'est de l'observation, la température de changement d'état se situe environ à \SI{-6}{\celsius} or l'eau pure change à \SI{0}{\celsius} : elle n'est donc pas pure (c'est de l'eau salée).
\end{itemize}
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.8}
\begin{enumerate}
\item $f(0)= 83$
\item C'est la hauteur de l'évier, elle est bien au bon niveau (cf schéma). Norme 1 respectée.
\item $f'(x)=-3x^2+27x-54$
\item D'après l'allure de la courbe, si on trouve le minimum et le maximum de la fonction $f$ entre A et B, on peut calculer la hauteur de la garde d'eau. Les extremums se déterminent pour l'annulation de la dérivée, donc si on étudie l'équation $f'(x)=0$ on trouvera les points de changement de sens de variation et on pourra calculer la hauteur de la garde d'eau.
\item On cherche $f'(x)=0$ c'est à dire $-3x^2+27x-54=0$
\begin{itemize}
\item $\Delta = 27^2-4 \times (-3) \times (-54) = 81$
\item $\Delta >0$ donc deux solutions;
\item $x_1=3$ et $x_2=6$
\end{itemize}
On calcule maintenant $f(3)=15.5$ et $f(6)=29$. Il reste ensuite à calculer la hauteur de la garde $ h=29-15.5=13.5$. La seconde norme est respectée.
\end{enumerate}
\end{Soln}
